有冇中過幽門螺桿菌嘅巴絲入一入嚟

是咁的，近排唔知點解成日都勁多胃氣訓覺同一起身就會有，然後keep住loop全日仲有就係一食飯食幾啖就會頂住同feel到胃痛，最尾係一定要嘔返啲飯出嚟先會唔痛

想問下中過幽門螺桿菌嘅巴打絲打係咪都係依啲徵狀係嘅話係咪就咁食抗生素就可以好返？

問連登仔好過問醫生

大佬 中過都唔撚識啦 問醫生啦

未得閒去睇呀ching

總之千祈唔好自己走去食抗生素

睇醫生啦

睇過幾次家庭醫生佢都淨係話消化不良嗰啲，都係開普通胃藥

我老母曾經係咁
就係中左隻菌

都有機會係胃炎

驗到有先會醫

first line treatment 係 2 個星期Triple therapy (3 隻藥一齊用), 之後要吹氣comfirm 隻菌死左
有一次機率會殺唔死, 要轉藥再試直到成功

要照胃鏡/吹氣檢查先會知

睇專科醫生安排驗H. Pylori
有吹氣同照胃鏡攞樣本睇醫生點揀
中咗咪食抗生素，記得食哂

家母宜家健康嗎？

我估佢個胃係損左
食啲少少酸既野就會痛
但無再生胃氣

咁最尾係點醫好嘅？

私家診所
然後驗（好似係吹氣）
勁多

食藥
好番
驗到無哂

好多年前
當時唔流行驗呢個
個個當佢胃炎或者胃痛
佢又唔肯照胃鏡

咁啱有個鄰居醫過先知
老母都搞左最少三年

私家都有得驗嘅？係咪專科定係門診嗰啲？

多數係慢性/急性胃炎

睇西醫，仲唔好去教協/私家照胃鏡 正常都會幫你驗埋有冇菌

過來人 好撚長手尾

細個曾經有過，睇完診所醫生無用，之後入左廠照胃鏡，食左好似三個月藥好返。但keep住個胃都係易胃痛個啲，長期食胃藥。最近body check有再照胃鏡，無返閹

下世小心的

即係手尾長

屌你

私家係咪有得即場驗嘅？

叫醫生寫字去化驗所驗啦
好簡單唔痛又平

好過諗諗下

耐咗會胃癌
你諗你

上年body check 驗到有，食兩/三星期抗生素就會好返，今年醫生話驗唔到菌了

個徵狀係咪又係好似我咁？

前年症狀同你一樣，照完驗到有菌加胃有腫瘤，惡性瘤黎唔理會生胃癌。做手術切症個瘤加食藥，上年再去做呼氣，無哂菌，但瘤有遺傳性所以每年都要再照。盡早去照胃鏡啦

咁我係無病冇痛，純粹每年body check乜都驗，今年就好健康咩事都冇。記得唔好諱疾忌醫, 驗左先冇壞

唉屌，都係睇下醫生搞搞佢算，巴打係咪拖得太耐/無為意所以變左惡性？

全部都要預約架啦

難聽d講，胃既 正常 唔會拖到好後期先會發現，除非你真係唔睇醫生

試過中一次 又係好多胃氣 跟住透唔到氣以為心臟病發

我都好多胃氣
成日食嘢都頂住
照過胃鏡又話冇菌

照左胃鏡先， 到時會抽組織驗埋，而且準過就咁做吹氣
如果個胃無其他大問題， 只係有菌，通常食兩個星期抗生素就醫好
唔建議就咁做吹氣check完食藥算，食完藥症狀可能會舒緩到以為醫好左，
但 touchwood 個胃有其他問題可能會延誤治療

宜家狗衝左去私家到睇，宜家驗血等結果

我好少少，係勁多冷汗同嘔

傻閪 快撚啲死啦

屌你覆得咁快

唔洗咁緊張，多數都係話胃炎

醫嘅方法其實好簡單，吾洗靠西中醫

前後中左3次，我嘅結論係斷唔到尾 跟住一世。
3次都係食咗魚生 唔夠幾個星期就發作。
而家冇必要我都唔食生野，牛肉一定要煮全熟。
我本身唔覺得胃痛，只係一食嘢就嘔，
到最後有一次係有血絲 才被迫去睇醫生，
結果： 胃炎，十二指腸炎，食道 㿉傷，幽門螺旋桿菌。

黑加侖子係咪？

啱啱試紙出左結果，一條線，即係個test有效不過冇菌唔該晒巴打你

嘩屌咁多加埋一齊巴打你咪好瘦

相反，中左之後，十年之內 腰圍由24吋升到而家38吋，
胃藥食得多會便秘，
我都係非常痛先至食一粒，一個星期食唔到一粒。

事後，記得一定要每年照胃鏡，化驗所約$2500-4000一次

on9仔咪去公立驗囉
仲連豬
笑撚死

如果再唔舒服要照胃鏡,正常好少係有過量幽門菌
之前有腸胃POST分享,大部份都係胃炎

唉 好撚辛苦 成個肚都唔舒服
個胃好似着火咁

胃酸問題？

個醫生話叫我食三日藥試下先，如果好啲嘅話就重點長食幾隻

唔知 應該胃灼熱 同埋好多胃氣

有冇人知呢隻藥使唔使飽肚食？

係
個徵狀係咁上下
最犀利個次我一晚嘔三四次，完全瞓唔到覺
個成胃頂住好辛苦
不過你去做吹氣test 啦

我之前係成一個星期嘅藥
食完一個月後做多次test

係嚴重就睇個專科啦

頭先做左個驗血test，得一條線，佢話即係無事不過我係食野頂住先嘔，夜晚就好少會嘅

每種唔同，不過胃藥主要作用 減少過多胃酸，等胃自己修補番

如果食完都唔舒服就西醫 多數睇幾次就照胃鏡

食完藥都係咁 可以等睇中醫

可以google下胃功能失調

佢d症狀醫生都唔會睇得出
更何況連登仔 睇醫生把啦

可能純粹多胃氣容易脹住
不過唔係應該吹氣會快啲同準啲架咩

其實我一月開始已經唔舒服
三月照左胃鏡 淨係話胃竇炎 冇幽門螺旋菌
中段一路有好有壞 有時有胃口有時冇
呢兩三個禮拜開始完全唔想食嘢
可能因為我返shift太早起身頂唔順
都係靠食餅或者粥水渡日

我自己食飽，胃唔好唔建議食粥水，因為好易倒流 連胃酸上番黎，不過要你自己紀錄番食咩舒服 咩野唔舒服

胃鏡一年照一次就ok,最重要戒口 茶 奶，豆類製品 甜野少食

食包，但有人會唔建議，每個人都唔同，我食薯條漢堡包冇事，但食點心 就出事

中過 食抗生素個一個星期 生不如死 一食完個胃痛到爆炸
食完藥好翻 你要照顧翻個胃 唔係好易有機會中翻

驗菌係吹氣架喎
班友下下叫人照胃鏡

家母係講自己老母，人哋老母係叫令壽堂
Btw我耐唔時都係，但係我係半夜痛醒同食慾不振

我開頭以為自己胃酸過多，keep住幾日都有胃氣同食唔到野，食胃藥好一兩個鐘又黎過，去到第五日痛到行都行唔到即刻入院照

胃漲 多胃氣
無胃口
食完嘔

我果陣連埋腸痛 (似肚痛但無野疴)

兩年前
私家診所 胃鏡 抗生素 7-8K 埋單

有咩徵狀？又係好多胃氣同一食野就嘔？

sor中文差我反而夜晚訓著無事，係訓醒就全日胃氣

嘩屌啲徵狀同我一樣

有病睇醫生啦, 好問唔問問連登仔, 一陣無病都變有病

pin左了ching

我前幾日bodycheck驗血有，佢話要我做吹氣再confirm
但係我見到吹氣要成千銀就算了（呢排手頭緊……）
唔知有無得驗血positive就可以做抗生素治療
普通家庭科醫生唔知可唔可以睇呢

我驗血話冇事，但係好怕唔準，宜家食左啲藥都係成肚胃氣

小心 會胃穿窿
利申:穿過 好撚痛 同辛苦

巴打指如果好耐都唔處理嘅話？

幾年前放工迫巴士暈低
之後抽血驗到血色素過低同有幽門螺旋菌
照左胃鏡有十二指腸潰瘍

道蟲藥食左兩星期到
降胃酸藥同鐵丸食左超過半年

一定係照胃鏡架喇 比幾千去私家 又快又舒服
聽講公家好痛苦

唔清楚 我果時淨係胃痛 痛左2星期
頂唔順 睇急症 咁啱就爆左岀黎
即係啲胃酸流左岀黎
痛到我企都企唔到
醫生話因爲幽門螺旋菌過多定乜 所以個胃穿左 要做手術
Btw隻菌好似身體不嬲都有 唔過量就得 好似係

咩菌唔過量都冇事㗎啦
要過infection dose先會有事
同埋冇記錯H. pylori好似唔係不嬲都有

嘩屌啲酸一定係掂到你啲神經線痛到仆街

btw有好巴絲打係食黑加侖子好返？頭先google show左顧X培俾我睇，話黑加侖子可以整甩啲幽門螺旋桿菌

我中過 好多年前
我係會突然就好撚肚痛 痛到要屈住果隻
你講果d一樣都無發生過

最後斷到尾？

普通家庭醫生有冇得睇？

照胃啦

訓左兩星期醫院 先搞得掂

睇醫生
胃病太多原因

好易病變做CANCER
唔係呃你

胃鏡未試過，但係骨折手術就中伏，
我全身麻醉完，一醒個醫生正在取條喉出嚟，
但係我做咗醫生實習教學白老鼠，十幾個學生睇住醫生示範點攞條喉出嚟，一路趾下又停下，又中又英文，雖然有麻醉但我feel到我喉嚨一定傷哂，我係咁咳不斷有野嘔出嚟但我又冇力唔能夠起身，唔痛但係好辛苦，跟住個醫生發現我醒左，跟住落嚟我就暈咗，
醒返已經係半日之後，
雖然手術成功，但係病人痛不欲生，我喉嚨損哂 痛到死。（我係右手骨折）

當年胃排期我等4年，後來頂唔順去咗私家，
私家醫生話過，我再唔醫隨時變胃癌，一定等唔到4年。

延醫會變胃癌

聽講驗血無用
隻菌主要生長係胃同十二指腸
好老實 無謂慳果少少

之前以為有
醫生建議去做ubt
最後無事
好平 快d去check

睇完佢應該會refer你去其他地方做test
呢個我唔清楚，我個陣中呢個菌唔係香港

食極唔包 好快個胃肚餓 胃痛 有時係二個肋骨中間個位會痛 同feel到個胃既酸會浪想嘔 仲有會頭暈 成個人唔舒服 巴打唔好問我地啦 你快手去照個鏡加吹氣 因為好多時未必中幽門 可能只係胃炎 而且又有可能中晒2樣

唉 火燒心 明明食好少嘢
到底有咩醫生推介
而家連個心都覺得有啲唔舒服

想問埋有冇人有身體檢查推介
要check心同肝